BNO好撚有用，特區護照無能

一招ko感恩撚。

包機要俾錢又點，起碼英國領事館做到野，等你走得到。唔使坐架靈車旅遊巴，唔係感謝中共。

英鎊歷史新低，有BNO而未續期快的搞。

同埋，唔需要批評陳先生兩夫婦。指向正確目標，拉攏支持，就係睇清特區護照無用，英國政府絕非佛系。

/他說，曾經向中國和香港政府求助，但得不到積極回應。

「我們一知道鎖國時，已經問過（香港）入境處，但處方告訴我沒有摩洛哥封城的消息，然後叫我們求助中國使領館，但大使館方面只弄了一個微信公眾號叫我們關注，從頭到尾，都沒有立案登記我們的資料。」

後來，身在香港的立法會議員收到香港人求助後公開事件，入境處表示，接獲百多宗求助個案，將積極跟進和協助當地港人離開。

他在當地認識了持英國國民海外（BNO）護照的港人，BNO是香港主權移交前英國向港人批出沒有居留權的護照。這些BNO持有人曾經向英國使領館求助，他們提早接獲英國政府通知，得悉英國方面安排了新增的特殊航班，可以讓他們離開。

英國政府和摩洛哥政府協調後，特別加開了100班飛機接走遊客。這些特殊航班在運作上，並不限於只接走英國國民，而是航空公司獲准加開航班後，循正常途徑售出機票，其他國籍的人都可以申請。

如果不是BNO持有人提前從英國外交部職員得知消息，機票可能早被搶光。

陳先生和太太在17日凌晨12時許，睡夢中被其他港人弄醒獲告知相關消息，及時買到這張當天下午約1時前往英國的機票。

「我體會到，你在海外遇難時，香港和中國政府不一定幫得上忙，」他說。

「在網上見到批評，我都有點介意，我們不是想花公帑，只是想政府發聲，特許一些航班讓我們離開，我們當時是有錢也買不到離開的機會，不是想政府免費包機，只要做到英國這樣就足夠。」/

幫推正面post

Up

推

英國政府做野唔洗五毛式宣傳，低能做野就夠

但我地要大肆宣傳

係東京接香港人扮感恩，而家話比你聽英國領事館先係做實事。

BNO又靜靜地贏了

英政府靜靜地做好本份，唔會好似支那國咁四處宣揚，又要人地多謝中共，真係DLKH!